[金庸撚]郭靖定楊過好打啲

計兩個全盛時期
郭靖識左右互搏，降龍十八掌，空明拳，九陰真經
楊過識黯然掌，無招勝有招，古墓派武功，九陰etc
成日有人話楊過好打啲，但係我唔認同
-正評 郭靖好打
-負評 楊過好打

其實最緊要係你認同啫

金傭點睇唔重要

自己google啦
楊過屌打郭靖啦

依2個好明顯係打和啦。。

兩個郭靖打金輪法王係咪應該秒殺左好多次

應該楊過好打d
楊過單手對周伯通左右互搏都係五五波
楊過一出黯然 周伯通都o撚左 嘈住話要學 因為未見過
連黃藥師都話當今世上只有降龍十八掌能媲美
加上郭靖學既基本功係全真教 楊過係古墓派
古墓派功夫係克制全真教既
同埋楊過識埋彈指神功 玉蕭劍法 打狗棒法 蛤蟆功
加上打起上嚟 楊過份人有小聰明 識得出古惑 郭靖為人忠厚老實
所以如果要打應該楊過贏

有錯請更正

郭靖咁撚蠢
楊過唔駛打有個窿呃佢佢個響下面佢都跳落去啦

周伯通打楊過係佔上風嘅
利申 楊過打手

但郭靖內力都好勁
練晒成本九陰真經

左右互搏根本有bug
得左手同右手已經當兩個人

Mk仔先鐘意楊過

其實無可能等於兩個人
內力嘅源頭始終都係得一個人...

打到後勁不繼都迫唔到齋用垃圾全真武功嘅楊過出黯然，咁都叫占上風

肯定楊過啦，楊過古惑仔黎，出下陰招郭靖呢d老實人邊到防範到

話左右互搏等於兩個人嘅應該重新睇一次射雕，周伯通已經將互搏嘅弱點講得好清楚

陣係步法都唔同啦

又係依d on9仔
即使一時唔記得都唔洗叫人重睇啦
而且弱點好似係新書先有講

基本功克制對方個point都合理嘅
不過王重陽話九陰可以破解古墓
而郭靖後期又學左九陰......

張無忌最屈 光明頂一戰

楊過屌打所有主角

但係洪七公都話降龍十八掌就係無論人哋用咩陰招，只要你一掌打埋去，對手都只可以伸手去抵嚟去化解，所以陰招或者花巧嘅招式，對降龍十八掌係冇用
如果你話咩整個陷阱loan或者咩落毒，咁就唔係討論邊個好打，出左討論範圍

其實互搏無大家覺得咁強，龍女學識互搏之後實力大漲唔係因為互搏本身強，而係因為玉女素心劍法嘅特殊性所以加成特別大

我都覺

郭靖冇得輸
金庸自己都講過

楊過九陰仲練得多過郭靖

你邊度睇返嚟

所以郭仔咪傻系系囉
降龍十八掌根來就係行大巧不功既路線 佢ON99加撚埋左右互博個加成落去
根來就九唔搭八
楊過就唔撚同呢 就真係純練內力 係唔係都大大力咁斬落去 就正正行左大巧不功 亦即係洪七公所講唔撚理佢點左右互博 一野轟落去

弱點新書先有講就係因為有你呢啲弱智成撚日書都未撚睇完就衝出嚟柒，我先會叫你哋返去睇書啊on9仔

n年前睇完啦
on9仔

郭靖打金輪+三杰可以拖咁耐主因唔係互搏，而係佢嘅天罡北斗陣法好似以一化七，對打群架好大幫助

但係我都唔認同

爭咩呀 打和啦 Super

其實臨死既楊過應該勁過郭靖
只要佢諗到無左小龍女就會無敵

究竟你係真係弱智定點

楊過係百家之大成，招式可以靈活多變運用
郭靖就差啲啦

連周伯通講過乜都唔知仲話自己n年前睇完，你話我叫你條弱智仔返去重睇先再出嚟柒係咪好應份

左右互搏唔代表變左兩個人
但一出左右互搏即刻勁好多係事實
好似話周伯通打裘千仞本來大家差唔多
但周伯通一出左右互搏即刻大佔上風
後尾周伯通同楊過打楊過已經落於下風
再加埋郭靖練左周伯通都唔識個篇梵文總綱
應該郭靖屈機d

BTW其實我覺得兩個半斤八兩，玄鐵劍楊過另計

同時間後期五五
同年齡就一定楊過

你話有我話無，你咪post返段字出黎
我唔係話自己無可能記錯
係唔抵得記錯一個小point就叫人重睇咁on9

周伯通甚是喜慰，說道：“你若不是練過我全真派的內功，能一神守內、一神游外，這雙手各成方圓的功夫哪能這般迅速練成？現下你左手打南山拳，右手使越女劍。”這是郭靖自個就由南希仁和韓小瑩傳授的武功，使起來時不用費半點心神，但要雙手分使，卻也極難。周伯通為了要和他玩“四人打架”之戲，極是心急，盡力的教他諸般訣門。過得數日，郭靖已粗會雙手互搏。周伯通大喜，道：“來來，你的右手和我的左手算是一黨，我的右手和你的左手是他們的敵人，雙方比試一下武藝。”

郭靖正當年少，對這種玩意豈有不喜之理？當下右手與周伯通的左手聯成一氣，和自己左手及周伯通右手打了起來。這番搏擊，確是他一生之中不但從未見過、而且也是從未聽過。兩人搏擊之際，周伯通又不斷教他如何方能攻得凌厲，怎樣才會守得穩固，郭靖一一牢記在心。周伯通只是要玩得有趣，哪知這樣一來，郭靖卻學到了一套千古未有之奇的怪功夫。有一日他忽然想到：“倘若雙足也能互搏，我和他二人豈不是能玩八個人打架？”但知此言一出口，勢必后患無窮，終于硬生生的忍住不說。又過數日，這天郭靖又與周伯通拆招，這次是分成四人，互相混戰。周伯通高興異常，一面打，一面哈哈大笑。郭靖究竟功力尚淺，兩只手都招架不住，右手一遇險招，左手自然而然的過來救援。周伯通拳法快速之極，郭靖竟是無法回復四手互戰之局，又成為雙手合力的三國交鋒，只是這時他已通悉這套怪拳的拳路，雙手合力，可與周伯通的左手或右手打個旗鼓相當。周伯通呵呵笑道：“你沒守規矩！”郭靖忽地跳開，呆了半晌，叫道：“大哥，我想到了一件事。”周伯通道：“怎么？”郭靖道：“你雙手的拳路招數全然不同，豈不是就如有兩個人在各自發招？臨敵之際，要是使將這套功夫出來，那便是以兩對一，這門功夫可有用得很啊。雖然內力不能增加一倍，但招數上總是占了大大的便宜。”

周伯通只為了在洞中長年枯坐，十分無聊，才想出這套雙手互搏的玩意兒來，從未想到這功夫竟有克敵制勝之效，這時得郭靖片言提醒，將這套功夫從頭至尾在心中想了一遍，忽地躍起，竄出洞來，在洞口走來走去，笑聲不絕。郭靖見他突然有如中瘋着魔，心中大駭，連問：“大哥，你怎么了？怎么了？”周伯通不答，只是大笑，過了一會，才道：“兄弟，我出洞了！我不是要小便，也不是要大便，可是我還是出洞了。”郭靖道：“是啊！”周伯通笑道：“我現下武功已是天下第一，還怕黃藥師怎地？現下只等他來，我打他個落花流水。”郭靖道：“你拿得定能夠勝他？”周伯通道：“我武功仍是遜他一籌，但既已練就了這套分身雙擊的功夫，以二敵一，天下無人再勝得了我。黃藥師、洪七公、歐陽鋒他們武功再強，能打得過兩個老頑童周伯通么？”郭靖一想不錯，也很代他高興。周伯通又道：“兄弟，這分身互擊功夫的精要，你已全然領會，現下只差火候而已，數年之后，等到練成做哥哥那樣的純熟，你武功是斗然間增強一倍了。”兩人談談講講，都是喜不自勝。以前周伯通只怕黃藥師來跟自己為難，這時卻盼他快些到來，好打他一頓，出了胸中這口惡氣。他眼睜睜的向外望着，極不耐煩，若非知道島上布置奧妙，早已前去尋他了。到得晚飯時分，那老仆送來飯菜，周伯通一把拉住他道：“快去叫黃藥師來，我在這等他，叫他試試我的手段！”那老仆只是搖頭。

其實如果段譽識長開六脈神劍，都會係最勁

凌晨你重睇啦

楊過
但自己鍾意靖哥哥多啲

冇咁多如果嘅
不過天龍唔少角色本身已屌打張無忌

張無忌嘅年代，中原已經冇咩勁人，降龍十八掌都失傳，雖然有九陽，但郭靖或者楊過都應該強過張無忌。
雖然郭靖內力同基本功應該大於楊過，但楊過醒好多，應該楊過贏

掙地僧win

[quote]掙地僧win[/quote］掃

心態決定境界，郭靖好打d

古墓唔係完全克全真
參考玉女素心劍法，係配合全真武功可以發揮最大威力

天罡北斗陣一變七
左右互搏一變二
兩隻加埋一變十四
秒左楊過

我覺得呢句係重點
就算唔計郭靖當楊過親過親生仔 佢咁撚戇直肯定會被楊過陰到

凌波微步尾機

逍遙子勁啲還是掃地僧

張無忌/九陽無想像中咁勁, 書入面講過, 少林頂尖內功同九陰,九陽不相伯仲

同埋果四條友互有心病，驚被對方執頭拎左功勞

郭應該好打啲⋯楊過差一隻手點頂左右互博？？？

根本任佢up
楊過得一隻手仲可以勁左

仲有波斯神功喎

郭靖！係倚天張三豐有提郭靖修為礦古礫今

張三豐自己都話有所不及。

屈左d傻撚機遮(好似係)
書都有講段譽淨係識鳩走套步法 唔係睇住黎避
武功高手只要唔係追住佢黎打而係自己有自己打拳 係可以秒左段譽

不過慕容復係戇鳩仔所以柒完又柒

天龍d人根本第二個level
入得復仇者聯盟

打和, Super!!!

楊過

郭靖後期晚晚屌黃蓉
功夫生疏腳仔軟

楊過連丁都無得打
專心練功

班配角練功 一套武功都要學幾十年先打得馬馬虎虎
楊過學蛤蟆功/打狗棒法/玉蕭劍法/彈指神通
樣樣都係學得一陣但係可以臨敵拎出黎打 都痴撚線

有無睇過石破天快過噴射機潮文

留名學野

建議你睇過一次書先

天龍嗰代已經失傳咗好多功夫，北溟神功冇人識，啲人最多知道劣版嘅化功大法

楊過識自創招式，已經係一代宗師，郭靖淨係識用前人招，路人弟子一名

明明得郭靖學足曬九陰，楊過淨係學王重陽留低既殘章，咁都可以調番轉

姓段果個淫賊吸得幾個廢柴內力 已經令到宗師大嚇一驚 根本唔公平

根本又係有bug
做左皇帝請返一百幾十條友俾佢吸

段譽真係3個主角最唔鐘意果個，剩係對住個玉像打J同溝親生妹

痴線負評多正評咁多

睇完wiki當睇左

呢本書啲人要分開討論

後期楊過屈好多，天生悟性高，內力已經勁過郭靖啦
郭靖只係勤加操練，後期都唔識再增強

內功要悟性定心靜 ？

前期第九層龍象金輪只係少輸比郭
後期第十層龍象金輪內功翻倍左 所以理論係屌打郭 而

十六年前: 郭>金輪>>>>楊
十六年後:黯然楊>>>金輪>>>郭>>>普通楊

sorry 諗諗下都係最多小勝 因為楊係嗰16年都有係大海練功

咁勁點解書頭郭靖+黃蓉兩個打歐陽一個仲會俾人打到起唔到身

新修版兩個都有提

個人覺得陽過喺神雕完嘅時候末達全盛時期

楊 自膠

渣重劍個時嘅楊過勁啲定係16年後見番小龍女嘅楊過勁啲
渣重劍個時係全真教打金輪同其他契弟都SM
重劍就咁劈落冇人頂到
16年後見番小龍女又打唔出黯然嘅威力
不過練多咁多年內功應該屈好多
見瑛姑個時鳩叫都嘈到拆天咁
咁到底唔計黯然佢16年練嘅野補唔補得番冇左重劍呢

周伯通一開左奇互搏已經打到楊過落下風
個陣佢成百歲都打到三十出頭既楊過左支右絀
好啦係後勁不繼，當兩個平手super啦好未
對於五十歲左右既郭靖仲點打得贏
佢用16年後功力渣玄鐵重劍或者有機會贏空手郭靖既

太極拳加乾坤大挪移
乜柒都比佢化解晒啦

寒玉床嘅威力咁大，再加上全真教加古墓派嘅功夫。楊過係同周伯通，黃藥師較量嘅，郭靖係由洪七教出黎先開始好打。再講，後者軍務繁忙，唔會碎心研究武功，而楊過係自己悟出武功，咁你覺得邊個勁啲

乾坤個setting太屈機
同埋佢成日都睇完人哋打一次，自己就即刻用返出嚟，仲要出得更好，自己又有九陽護體絶對防守
根本屈撚左機

我成日都覺得係因為池中無魚
倚天入面啲對手真係唔多掂

周芷若學完九陰白骨爪已經晉身頂級高手行列

打狗棒法俾西毒破左, 陽過好似都學埋

倚天班人對 倚天劍同屠龍刀已經打哂J 揸一把就稱霸咁

但其實只係楊過揸把玄鐵劍熔分兩把

好似之後有講過冇兩個人勁 唔太記得
重睇先

搵返個咁上下內力修為既已經係張三豐

打狗棒法未補齊口訣，逆轉經脈同蛤蟆功都係部分，書中有寫歐陽鋒果陣鳩up楊過聽極都唔明

書入面講黃蓉教左佢幾成然後佢再自行腦補
蛤蟆就算喇

佢兩個點解唔識 九陰白骨爪？？
定要女先學到

令狐沖最勁
-完-

打狗齊晒啵 偷聽加係石陣個陣黃蓉傾囊相授去脫困 個陣描述係黃蓉教左楊過幾個時辰 遇到唔明既 黃蓉就即加點撥 楊過就好快學晒
蛤蟆功同逆轉經脈個陣第一次未教晒 但就講晒比楊過聽叫佢死記左先
第二次 係古墓出黎個陣 歐陽鋒用左成晚教晒佢全部啵

郭靖識「九陰神爪」

呢招太廢

直接破左, 理撚得口訣係乜, 直接剋制

楊過學左咁多派功夫，加埋得到小龍女一定屈機d，人生然家

好似叫摧堅神爪

尹志平(笑)

玄鐵分兩把係舊版了
新版係玄鐵做屠龍
君子淑女做倚天

係咪神舊版唔同名

楊過後人出山屌打全部人

個黄衫女又未必夠無忌打嘅

NO 無九陰神爪

比內力楊過自認唔夠一燈深厚，而佢將郭靖同一燈排同級
比招式楊過大勝 就算郭靖學幾多招都好，主要都係降龍十八掌+左右互博

黃衫女無得輸，張無忌依個鹹濕仔見到女就失晒魂

雖然楊過學過好多絕學，但係好多都無練過，所以一出反而破綻多
唔好以為多就係好
九陰真經係越練越勁
郭靖練左好多年，內力絕對唔輸楊過

我記得好似一燈認唔夠楊過深喎
唔知有無記錯

但係段王爺又覺得自己唔夠楊過黎啵

邊度有講 新修版 張三豐以內力黎計將郭靖同楊過放係同一個等級啵

我都記得係一燈話自己唔夠楊過黎

會唔會係一燈扮廢, 條友識埋王重陽先天功

正評左
郭靖兩隻手，楊過一隻手

“楊過聽到一燈的聲音，也十分喜歡，他知一燈所使的是上乘內功「千里傳音」之法，只聽了這兩句話，心下便大為欽服，覺這位高僧功力渾厚，己所不及”

“楊過縱聲長嘯，過了一頓飯時分，非但沒絲毫衰竭，氣勢反愈來愈壯。一燈聽了嘯聲，不禁佩服，雖覺他嘯聲過於霸道，不屬純陽正氣，但自己盛年之時，也無這等充沛內力”

我個人理解呢到係指楊過內力既「質」唔夠一燈黎，但「量」就贏

揸重劍個陣都唔夠金輪打
反而個個時期小龍女可能係最勁個個

有冇人睇過楊芙對既分析文

如果真係要比就要劃清楚邊個時期

跟據倚天後期描述楊係神雕完書後基本上再得郭黃真傳

單挑而實力相近 三部曲入面最易諗到係歐陽鋒同七公 可以想像郭楊打應該都會有相近結局
例如楊一直冇開黯然模式

以神雕後期計兩者內力應該相差不遠 各有優劣
而雙方武功除咗黯然其實都互相認識

黯然楊小勝係合理戰果

一定係楊過 一把玄鐵劍讓你一隻手都屈你機
練埋暗然掌更加唔洗講

如果佢再練多幾年內力一定更勁
其實楊過變左單臂之後得好少打鬥 好想睇佢點屈人機 打金輪法王又嫌佢短

利申： 岩岩先番睇完三步曲

周伯通一招左右互搏已經天下第一
小龍女一學左右互搏即刻屌打金輪幾個
郭靖學曬全套九陰內力根本冇得輸
降龍十八掌亦都係最強外功
再加屈機左右互搏再加天罡北斗陣
楊過拎咩黎比啊
唔通楊過大海練內力可以勁得過黃裳寫既九陰真經
自創武功唔通勁過達摩寫既降龍十八掌

雖然楊過都學左九陰真經 不過佢淨係學左小小

達摩創降龍 係咪睇咗翻版
係得小龍女嘅左右互搏用玉女素心劍法先有超級加成

七公淨係學總綱都夠西毒打, 自身修為應該高過一燈同西毒
一燈三大本事得一陽指係自己, 先天功同九陰總綱都係人地教

郭靖集最強外功內力 武功黎講一定冇得輸

降龍十八掌係達摩金剛拳入面分化出黎
書入面亦都講過係最強外功

楊過童子身練左咁多年功。。。

黯然掌要配合埋楊過既心情先用到
但楊過見返小龍女之後就冇再sad過

但唔夠打臨死個陣咪用到囉

以前覺得楊過勁啲，但係要好極端開黯然模式先勁
郭靖勁係勁在專心做好一樣野，洪七公都話過黃蓉呢啲聰明人一練唔到左右互搏，二練練精學懶，楊過一搵返小龍女應該都懶得練功，同埋郭靖所有招都有加成，左右互搏/降龍十八掌/九陰/北斗可以四樣加上去，楊過係咩都識但係手就得一隻，點耍得咁多招。

好似係周伯通先岩，sorry

同埋九陰真經真係完全比人低估左
有九陽同九陰二選一 我一定選九陰

黯然銷魂掌根本冇乜料到
連空明拳都砌唔贏 點同郭靖打
仲有成日話楊過冇左小龍女就可以開掛
其實郭靖心理質素先係最強 要贏既話根本冇野可以動搖到佢

你知唔知你up緊乜

正皮for三部曲真正男主角靖哥哥

你邊忽睇唔明
楊過呢d心理質素咁差冇左小龍女分分鐘short Q埋 自殺都似
不過佢開埋掛都唔會夠抽

唔好玩啦 你撈埋第2個作者嘅書入嚟講 點夠你講... 你查清楚先啦

唔講作者都一樣係最強外功同內力啦

其實郭靖仲有蒙古摔跤呢招，打歐陽峰個陣好熱血

最強外功無錯 最強內力又點出嚟啊 一句唔通xxx 就=prove咗?

九陰真經公認最強武功秘笈 所有上乘武功原理都有
仲有舊版入面九陰真經亦都係達摩寫

我最好打

咁又未必

得罪講句 投負評果班人我諗有一半以上冇仔細咁過原著

首先郭靖係神鵰到唔係主角 所以金庸都盡量唔想佢搶楊過風頭 差唔多未寫過郭發揮100%實力 只係蒙古營到寫郭發揮過全力一次 但當時情況又係1v4 所以好難睇得出郭屈機ge地方 令好多人誤會郭靖唔勁
而16年後 金庸突顯楊過同金輪嘅武功都突飛猛進左好多 但其實其他人實力都有提升 只係金庸冇明顯用人物對話/旁白寫出黎 最好睇返實戰 好似16年後金輪都要用到1日1夜先贏到裘千仞 其實金輪實際武功都只同五絕相近 甚至稍遜 可能龍象般若功係勁 但金輪應變差 所以我覺得楊過用黯然爆發死金輪冇咁勁
講返楊過武功 睇返楊過同東邪係酒樓相遇 同百花谷打周伯通果part
前part話楊過黯然銷魂同彈指神通，降龍一個level 後part話楊過得單手 對雙手互搏好蝕 而郭靖兩樣武功都識
總括黎講 郭靖有全套九陰 內力方面唔會輸比楊過 而郭靖嘅降龍+空明+雙手互搏+天罡北斗可以一齊出哂 而楊過最盡係計佢用玄鐵劍 但佢單手 用劍就冇得用黯然 令到楊過實力唔會提升太多 經驗方面 郭靖由10幾歲開始打架 打架經驗自然唔洗講 實戰中都難被楊過陰到 所以我認為郭靖好打d

你地兩個

係咁勁就唔會連波斯班嬴唔到
我覺得反而令狐沖都嬴到

應該話楊過有陣時會奸啲 郭靖份人太戇直 真係打起上嚟楊過會識得用啲陰招陰鳩郭靖 所以認真打楊過應該嬴

六脈神劍係咪勁過降龍十八掌？喬峰話過段譽如果可以穩定輸出會唔夠佢砌

有九陰真經都輸

應該掉轉真打先係郭贏下麻
郭之前打既對手基本上都係聰明過佢
如果照你咁講應該黃蓉最勁

郭靖之前啲對手係聰明過佢
但係班人全部都係正正經經同佢打 班友聰明係用嚟拆招 諗點樣可以破解到郭靖啲技
楊過係嗰種點樣可以出啲狗招出奇制勝 所以點講郭靖呢種人都係太過老實 會俾楊過陰到

金庸話張無忌最勁
仲有咩可以討論

Buy

佢忘記左外掛佬石破天

兩個對打，一定係楊過贏
郭靖太仁厚，處處讓三分

內力有分精淳同深量
好似一燈精淳過陽過 楊過海濤練嘅量大過一燈

九陽無限內力喎

郭靖蠢楊過古惑,純比內力就郭靖贏姐,講打郭靖只係隻血牛

屌你係咪on9，一個出絕招，一個仲用緊普通拳腳功夫，有可比性？之後楊過一出黯然周伯通嚇到彈起你又唔講？更加唔洗講周求楊過教黯然嗰段，出盡全力嘅周伯通打齋用全真武功同九陰殘本防守嘅楊過，打到自己後勁不繼都迫唔唔到楊過出一招新黯然話周伯通同楊過平手真係人唔笑狗都吠

張無忌最勁係因為金庸自己延長落去諗，張無忌有九陰九陽降龍武當同其他絕學
如果淨係計書既時間，張無忌一定唔係最勁

屌你老母真係好多書盲，一啲就睇啲唔睇啲選擇性失明，一啲就連唔同作品都溝埋嚟講，夠膽死連降龍係達摩創都講得出，低質到

楊過係練功練到練無可練先出山，連黃藥師本家絕學彈指神通都可以練到人哋以為係黃藥師本人，更加唔使講佢練到可以廣納百家之長嚟自創黯然。無練過，破綻多？

降龍係唔係達摩寫你都搏唔到係最強外功啦

廣納百家之長空明拳都贏唔到

事實上係出盡全力嘅周伯通打齋用全真武功同九陰殘本武功防守嘅楊過，打到自己後勁不繼都迫唔唔到楊過出一招新黯然
楊過要打消耗戰玩死周伯通連黯然都唔洗用，空明拳都砌唔贏？笑了

一招絕學起碼都要練返兩三年先叫有成
楊過得十六年，點練得哂呀
佢仲要主學獨孤d野

九陽神功三分一嘅功力已足夠成立一個門派
講到九陽咁廢

但石破天已經係超級撒亞人lv

原文：
楊過初時擔心周伯通年老力衰，受不住自己剛猛無儔的掌力，
出掌時均是一發即收，但六招一過，立知對方內力固厚，
拳法巧妙更遠在自己之上，只要稍一不慎，登時便會敗在老頭兒的拳下，
這才鼓勁出招，再不留半分餘力。

又係時候出掃地僧

咁佢又唔係陰柔巧妙路線

兩人哈哈一笑，重行歸座，斟酒再飲。黃藥師道：“老弟這一路掌法，以力道的雄勁而論，當世世小婿郭靖的降龍十八掌可以比擬老夫的桃華落英掌法便輸卻一籌了。‘’

講嘢可唔可以俾啲論據。

楊過學嘅武功除左南帝之外 其餘四絕嘅都有接觸過
仲要自創埋黯然銷魂掌 根本無得輸

落英神劍掌好聽好多
新個名怪怪地
俄羅納英膏

乜撚嘢，講緊呢段啊白癡仔。

「周伯通雙掌一錯，縱身攔住去路，跟著呼的一打打出，陪笑道：“好兄弟，你既當我是好朋友，便施展下一招罷！”楊過舉掌格開，使的卻是全真派武功。周伯通連變拳法，楊過始終以全真派掌法和“九陰真經”中所有武功抵敵。
楊過要周週通擊擊，原非易事，但只求自保，老頑童卻也奈何他不得。不論周伯通如何故露破綻，如何假意示弱，楊過終不上當，那“汐然銷魂掌”中新的招式再不顯示，偶而卻將「心驚肉跳」，「杞人憂天」，「無中生有」」，「拖泥帶水」這四招略加變化的使將出來，更令周伯通心癢難搔。
兩人又鬥半個時辰，周伯通畢竟老年，氣血已衰，漸漸內力不如初鬥之時，他知再誘誘楊過使出蕭然銷魂掌來，雙掌一吐，借力躍開，說道“罷了，罷了！我向你磕八個頭，拜你為師，你總肯教我了罷！楊過師父在上，弟子周伯通磕頭！”說著便跪將下來。」

打唔用黯然楊過打到要磕頭拜師，真係犀鳩利

屌Google Translate 翻到九唔搭八，大家將就

Agger

周伯通明明㩒住自己唔出九陰真經，出左一招就話對唔住師兄唔再出，左右出左陣，郭襄見楊過頂唔順又叫停左周伯通無再用

點睇都係周伯通勁d，周伯通應該係神雕最勁，明顯金庸用周伯通既最強側寫楊過都好勁

周伯通 應該係勁過五絕，同佢師兄一樣
只係份人9下9下

楊過一用黯然周伯通唔用雙手同九陰武功嘅禁制已經破左。

"周伯通雖早防到他必有絕招，卻萬萬想不到他竟會全身齊攻，瞬息之間，十餘招數同時攻到，說來「無中生有」只是一招，中間實蘊十餘招變式後著，饒是周伯通武學深湛，也鬧了個手忙腳亂。他右臂本來下垂不用，這時不得不舉起招架，竭盡全力，才抵擋了這一路掌法，說到還招，竟是不能的了。總算一一擋過，急忙躍後丈許，以防楊過更有古怪後招。
郭襄叫道：「周老爺子，你兩隻手齊用也不夠，最好是多生一隻手。」周伯通也不以為忤，笑道：「小女娃子，你叫我三隻手么？」"

仲有呢段

「周伯通當年曾聽師兄王重陽說起黃藥師所擅的一路五行掌法，掌力之中暗合五行，此時楊過右袖是北方癸水之家，左拳是中央戊土之家，輕靈沉猛，兼而有之，一見之下不敢怠慢，左手使「空明拳」中的一招，右手使一招「大伏魔拳」，以輕靈對輕靈，以渾厚對渾厚，兩下衝擊，兩人同聲呼喝，各退出數步。」

周芷若淨係學九陰外功屌打大部份人添

互搏定九陰一齊用左wo

[/quote]

互搏同九陰一齊用左wo[/quote]

自膠
同埋論實戰周伯通贏唔到郭靖楊過，年紀太太，打半個時辰就無氣，點同啲後生打

傻閪
楊過都自認左掌法唔夠人精妙啦
佢出唔出埋後面d黯然都冇分別
周伯通係輸內力唔夠楊過勁

明明比較緊武功，點解咁多頁都有人講楊過可以狡猾取勝
哩D野根本係點講都得，你話佢陰濕，我話佢反應快，你話佢識變化，我話佢經驗夠
講到佛誕都未完

講到奸肯定係韋小寶最奸，咁唔通又話佢先係最勁？

咩年代呀
掉條八婆去天龍時期分分鐘一個路人甲都整撚死佢

佢真係最勁喎
佢七個老婆

空明拳係天下至柔拳法
人地比緊力道雄勁緊係唔會有空明拳啦
死書盲

掃地僧最勁好無

金庸最好打

一個淨係防守完全唔進攻點比啊

其實楊過斷臂個隻手唔係完全廢哂
佢可以用袖袍一野 整彎郭芙把劍

計角色就點都楊過紅
黃日華同劉德華 你點選 我就支持郭靖

令孤沖贏哂

媽啊好柒啊

我哋幾時有講空明，你瞓撚醒未

我鍾意郭靖多啲

唔知周伯通唔用九陰互搏防楊過黯然邊個會氣力不繼先

唔知邊個柒呢
格硬捉字[塞］ 你咁樣比 楊過冇學過拳法唔洗比啦
咁佢講呢句做乜鳩

我真係完全同上面條on9書盲溝通唔到

依家拗緊黯然連空明都砌唔贏點贏降龍十八掌

柒左就縮返個龜頭入去啦傻閪

人哋招美女拳法贏過達爾巴，更加唔使講九陰入面大伏虎拳之類，你就話人哋唔識拳法，書盲真係無撚得救

兩人哈哈一笑，重行歸座，斟酒再飲。黃藥師道：“老弟這一路掌法，以力道的雄勁而論，當世世小婿郭靖的降龍十八掌可以比擬老夫的桃華落英掌法便輸卻一籌了。‘’[/quote]
空明拳係天下至柔拳法
人地比緊力道雄勁緊係唔會有空明拳啦
死書盲[/quote]
我哋幾時有講空明，你瞓撚醒未[/quote][/quote]
依家拗緊黯然連空明都砌唔贏點贏降龍十八掌[/quote]
不如你瞓醒先再出嚟討論啦

俾完負皮 投楊過多過郭靖
又話俾負皮啲人冇睇書 書盲
不如咪撚投 一開波講郭靖好打啲咪得

正皮 郭靖
負皮 郭靖

唔撚化你條傻閪真係唔撚得
自練成這黯然銷魂掌以來，所遇強敵當以此翁為最，若要勝他，委實不易。倘若真分勝負，非以內力比拼不可，那時若不是一死一傷，便如洪七公與我義父比武那般，鬧個同歸於盡
黯然銷魂掌咁撚勁就唔會要比拼內力先分到勝負啦傻閪

屌quote到亂曬

所以咪話倚天堆人垃圾囉

唔係學得多就贏㗎，而且四絕又唔係學晒

金庸世界唔講內功

雖然兩人同在神鵰入面登場
但楊過無同郭靖直接打鬥過
論武功既級數兩個人算係不相伯仲
所以我覺得會平手
真係要分勝負只有好似西毒北丐咁比拼內力
最後應該郭靖小勝，始終贏在比楊過練多廿幾年功力

打和啊！super

同埋我想講武功勁唔勁係睇人
上面竟然有人話黯然贏唔到空明拳
要比拚內力先分勝負就prove到黯然係垃圾
咁又唔見你講下周伯通大過楊過幾十歲
食多人地幾十年鹽都贏唔到個後生??

咁應該點prove 黯然冇料到啊

依家同佢拗緊黯然外功去到邊個lv

係咪覺得自己打腫自己塊面好撚過癮？
一面話楊過掌法唔夠人哋精妙(先唔講係拳法而唔係掌法)，一面又話佢哋比拼非以內力分勝負不可，我真係想知松田你個腦係咪裝屎的

兩位繼續啦

兩人哈哈一笑，重行歸座，斟酒再飲。黃藥師道：“老弟這一路掌法，以力道的雄勁而論，當世世小婿郭靖的降龍十八掌可以比擬老夫的桃華落英掌法便輸卻一籌了。

prove你老母

空明拳同降龍係一個lv，一個係至剛，一個係至柔，呢樣嘢都唔知仲出嚟論武

死垃圾搏唔到就發爛渣
幾時打腫自己塊面啊 文盲
個兩個都係金庸自己講
上面咪講左周伯通輸內力
唔係輸外功
楊過自己知外功贏唔到咪要同人鬥內功分勝負
黯然根本贏唔到空明拳

係啦係啦
贏唔到就輸啦
你啱晒啦好無?

呢句淨係比緊力道咋
掌法個d完全冇提
何以見得黯然可以撼動降龍十八掌最強外功地位

贏唔到就輸係你自己講

楊過只要對郭靖講你個仆街女害我斷手，姑姑中毒，你點對得我住，郭靖呢d老實人即刻投降

郭靖邊捨得打過兒

洗乜講啫，郭靖咁錫佢連打都唔會同佢打啦

你岩

我幾時有發爛渣，似係你條傻仔駁唔到好似好激氣咁wo
「周伯通當年曾聽師兄王重陽說起黃藥師所擅的一路五行掌法，掌力之中暗合五行，此時楊過右袖是北方癸水之家，左拳是中央戊土之家，輕靈沉猛，兼而有之，一見之下不敢怠慢，左手使「空明拳」中的一招，右手使一招「大伏魔拳」，以輕靈對輕靈，以渾厚對渾厚，兩下衝擊，兩人同聲呼喝，各退出數步。」

既然黯然唔夠空明嚟，點解求其一招已經迫到周伯通出九陰互搏呢

咁降龍十八掌都好廢啫 又話最多外功 點知同歐陽鋒打最後都要靠內力 唔可以招式上贏到佢

金庸講過咩金庸講過拳法=掌法？金庸講過美女拳法=黯然銷魂掌？

Super

咁你可以講下降龍招式有咩優勝嘅地方嘅，講得到的話本來降龍就係純靠力量嘅外功，仲想吹招式

條書盲真係好撚過癮，當佢狗咁撚都幾有趣

比你地搞到我又想重睇三部曲啦

睇番郭靖入蒙古大戰果4條友就知幾屈

路過講下
“射”入面洪七公傳18掌比郭果時好似已經講過18招式好簡單，冇桃花島世界咁多變。18勁在要內力超強先屈機，好似係

後尾最後三掌洪七公更當眾教郭生，只係將發力原理同郭生咬耳仔相傳

其實書入面講過佢地幾個聯手反而掣肘多左 不過郭靖都係好屈機

人型天罡北斗
估計當年7子齊曬用天罡北斗打黃藥師個時連黃藥師都要苦戰

btw楊過呢個角色分太多唔同方面
又玄鐵又黯然
下次出呢啲post個時希望加埋有咩條件先
唔係又咩一路黯然一路出古惑招都幾好笑

18掌同蛤蟆功應該係同級

yes 最強掌法都要靠內力 條友話黯然用內力比拼就係廢 照佢邏輯咁講降龍都係廢啫

蛤蟆功內功嚟

郭靖此時所施展的正是武林絕學“降龍十八掌”。法王等三人緊緊圍住，心想他內力便再深厚，掌力如此凌厲，必難持久。豈知郭靖近二十年來勤練“九陰真經”，初時真力還不顯露，數十招后，降龍十八掌的勁力忽強忽弱，忽吞忽吐，從至剛之中竟生出至柔的妙用，那已是洪七公當年所領悟不到的神功，以此抵擋三大高手的兵刃，非但絲毫不落下風，而且乘隙反扑，越斗越是揮酒自如。
楊過在旁觀斗，驚佩無已，他也曾在古墓中練過“九陰真經”，只是乏人指點，不知真經的神奇竟至于斯。他以真經功訣印證郭靖掌法，登時悟到了不少极深奧的拳理，心中默默記習，一時忘了身上負著血海深仇，立意要將郭靖置于死地。
金輪法王的武功與郭靖本在伯仲之間，郭靖雖然屢得奇遇，但法王比他大了二十歲年紀，也即多了二十年的功力，二人若是單打獨斗，非到千招之外，難分胜敗，再加上瀟湘子和尼摩星兩個一流好手相助，法王本來不難取胜，只是郭靖的降龍十八掌實在威力太強，兼之他在掌法之中雜以全真教天罡北斗陣的陣法，斗到分際，身形穿插來去，一個人竟似化身為七人一般；又因他一上來便將尹克西打傷，這一下先聲奪人，敵對的三人先求自保，不敢放手攻擊，是以雖然以三敵一，也只打了個平手。

老老柒柒講句
你教一個乜內力都冇嘅人降龍/黯然都冇用
因為呢兩套掌法真係好食內力
相反以巧/輕為重嘅拳掌功夫就真係唔乜點睇內力

原理講過 儲力 之後人地打埋嚟就一次過反彈返去 應該算係內功

九陽要學多門外功先發揮到實力
但九陰學完做唔到一流高手都起碼做到二線頭
九陰話就話陰但都有好多陽嘅招式係入面比較全面

咪就係 招式幾強都要內力 仲要對住周伯通 9x歲 又練九陰 又空明

其實淨係呢句都屈機
用九陰都可以match到降龍呢啲至剛嘅武功就知佢又幾多火侯

九陽俾冇底有招嘅人練
相反九陰就真係武學總綱
論實用前期九陰>>九陽,後期九陽先會大過九陰

去到神雕 洪七公既降龍輸左比郭靖好耐
班友仲講緊洪七降龍十八掌

我唔係踩九陽、呢啲個人選擇黎架啫
其實我想做個小淫蟲學街移魂大法而唔係想獨步武林

楊過學就學得多
但係冇乜邊樣真係學得齊又練得中

而且唔係學得多就代表好打 比你學晒五啲功夫 一個人頂多咪二隻手（其實佢仲要得一隻）同時點出晒咁多招

反而左右互搏 北斗陣就真係實用

利伸：覺得打和 但鐘意郭大俠多啲

九陽係內力真係超勁
但係冇招,你學完淨係會識點樣運功傷敵,點樣擊敵,欺敵,殺敵,九陽一件都冇講到
相反九陰有招有內力已經唔同,上下兩卷合埋一齊用你最少知道點樣用招式殺人

其實學得多唔係著重於佢同時出到幾多招
係著重於眼界同武學嘅融會貫通
學左咁多招一定唔會用曬,但係點都會有一套方法去應敵
利申 打和派

不過九陽係打好底，配合外勁，橫行無忌

條傻鳩一直話黯然唔夠降龍嚟嘅理據就係空明lv比降龍低，所以黯然唔夠空明打=一定唔夠降龍打。

但個理據嘅前設一直就係錯，首先空明拳係天下至陰至柔嘅拳法，係代表內家精要，而降龍就係天下至陽至剛嘅掌法，代表外家頂峰，兩者定位相等，根本無
話邊個比邊個強。

射鵰原文：
洪七公道：「我傳你的降龍十八掌是外家的頂峰功夫，那空明拳卻是內家武功的精要所聚。 」

其次就係佢話黯然打唔贏空明。但睇返百花谷楊過同周嘅打鬥，周伯通面對黯然要用上互搏空明同九陰武功先可持平，可知黯然絕對不弱於空明。

神鵰原文：
「周伯通當年曾聽師兄王重陽說起黃藥師所擅的一路五行掌法，掌力之中暗合五行，此時楊過右袖是北方癸水之家，左拳是中央戊土之家，輕靈沉猛，兼而有之，一見之下不敢怠慢，左手使「空明拳」中的一招，右手使一招「大伏魔拳」，以輕靈對輕靈，以渾厚對渾厚，兩下衝擊，兩人同聲呼喝，各退出數步。」

其實呢啲有睇過書嘅人都會明，你條撚屌書盲係都要人打臉打到啪啪聲嘅，咁快收你皮，真係唔好意思啊

yes 九陽配乾坤真係屈機 配其他武功應該無咁perfect match

乾坤大挪移心法

覺遠大血牛

兄台所言甚是
咁我前提係學得一本丫嘛，咪揀本實用啲架囉
同埋九陰又可以加降龍十八掌，成為內功又得、外功又得，得左

其實有細心睇嘅話張無忌都本身有啲招式係手
只不過係個時冇內力又有寒毒所以根本就出唔到
再加上學完九陽到乾坤個段時間張無忌唔係斷腳就係入袋爆氣
所以大家都認為係九陽唔係勁係內力咁簡單

唔知邊個傻閪一開始就屌曬老母呢
周伯通係未見識過不敢怠慢先用埋九陰

周伯通雖然早防到他必有絕招，卻萬萬想不到他竟會全身齊攻，瞬息之間，十餘招同時攻到，說來“無中生有”只是一招，中間實蘊十餘招變式後招，饒是周伯通武學深湛，也鬧了個手忙腳亂。他左臂本來下垂不用，這時不得不舉起招架，竭盡全力，才抵擋了這一路掌法，說到還招，竟是不能的了。總算一一擋過，急忙躍後丈許，以防楊過更有古怪後招。

郭襄叫道：“周老爺子，你兩隻手齊用也不夠，最好是多生一隻手。”周伯通也不以為忤，笑道：“小女娃子，你叫我三隻手麼？”

楊過見他將自己突起而攻的招式盡數化解，無一不是妙到巔毫，不禁暗暗嘆服，叫道：“下一招叫做'拖泥帶水'！”周伯通和郭襄齊聲發笑，喝采道：“好名目！”楊過道：“且慢叫好！看招！”右手雲袖飄動，宛若流水，左掌卻重滯之極，便似帶著幾千斤泥沙一般。

上面呢段已經講左黯然頭幾招周伯通單手已經擋左
後面幾招用雙手一樣化解曬
再之後 楊過已經知道外功贏唔到
要比拼內力先得

本身係個巧合嚟
但係乾坤反人地個下會大概知道佢運行嘅方式
加上九陽係個時第一內力,基本上所有招式都可以照辦煮碗咁用出嚟

武俠界寫輪眼

九陽未必無招，神鵰結尾覺遠教張君寶打架嗰時講過好多楊過都悟唔到嘅武學精要。

楊過得一隻手，點夠二隻手的郭靖打

柒頭你邊句見到要空明加九陰先可以同黯然持平啊

唔知邊個傻閪一開始就屌曬老母呢
周伯通係未見識過不敢怠慢先用埋九陰

周伯通雖然早防到他必有絕招，卻萬萬想不到他竟會全身齊攻，瞬息之間，十餘招同時攻到，說來“無中生有”只是一招，中間實蘊十餘招變式後招，饒是周伯通武學深湛，也鬧了個手忙腳亂。他左臂本來下垂不用，這時不得不舉起招架，竭盡全力，才抵擋了這一路掌法，說到還招，竟是不能的了。總算一一擋過，急忙躍後丈許，以防楊過更有古怪後招。

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;郭襄叫道：“周老爺子，你兩隻手齊用也不夠，最好是多生一隻手。”周伯通也不以為忤，笑道：“小女娃子，你叫我三隻手麼？”

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;楊過見他將自己突起而攻的招式盡數化解，無一不是妙到巔毫，不禁暗暗嘆服，叫道：“下一招叫做'拖泥帶水'！”周伯通和郭襄齊聲發笑，喝采道：“好名目！”楊過道：“且慢叫好！看招！”右手雲袖飄動，宛若流水，左掌卻重滯之極，便似帶著幾千斤泥沙一般。

上面呢段已經講左黯然頭幾招周伯通單手已經擋左
後面幾招用雙手一樣化解曬
再之後 楊過已經知道外功贏唔到
要比拼內力先得[/quote]
上面咁多quote斷一斷先
咁又唔好睇到空明+雙手咁廢
空明基本上係同降龍同level,當然誰高誰低就自行判斷啦
雙手+空明係不論內力情況下點都起碼同黯然一式打和
都唔排除周伯通想急切學技

精神勝利法

萬法自通
當你內力同其他人唔同層次個時會領悟到唔同嘅野
如果唔係張無忌點做倚天最勁個個
btw我唔係講楊過內力不及覺遠
係兩種內力嘅著眼點唔同,自然得出嘅武學總要會唔同

原來大伏魔拳唔係九陰武功

楊過啦

加多句 郭靖武功太屈機 實戰又因經驗多而唔會差 佢同楊過打起上黎 我未必講得到郭靖可以點贏楊過 但實在覺得郭靖唔會輸 冇得輸

老老柒柒兩個真係打起上嚟最大機會個結果都係同北丐西毒差唔多

我係屌緊啲書盲on9，不過嘅然你撲出嚟認，我都唔戒意享用下伯母

有講到啲精要係真經記載

傻閪 人地不敢怠慢先出招大技
之後邊句話佢之後用九陰

啱啊，睇下你

可能我記錯左
但係論招論式嘅話九陽同九陰真係差幾皮
九陰分上下兩卷,一卷記外,一卷記內
假設九陽同九陰個分量一樣
九陰個比例係各佔33,九陽再樂觀睇頂盡都係15

講真有邊個作家用寫自己一個主角會輸比另一個主角
AVENGERS HULK 都唔會打贏雷神啦

講到明5絕就自然係同LV

好打d嘛
呢個玩代廣東話terms就緊係計埋用腦底下邊個好打d架啦

新5就可能係
舊5就睇得出王重陽點贏其他人一個頭

我淨係知由頭到尾楊過都係齋用黯然，唔似得周伯通一句不敢怠慢就要違背師哥連九陰都用埋，咁嘅情況你都覺得齋空明打得贏黯然我真係無說話好講

始終大家講好唔好打都係係實戰睇出嚟
講實戰始終有好多唔同因素

硬件的確係

軟件就

軟件係講精神定腦力

九陽啲招式無乜著墨就真，或者可能淨係得啲精要，無實際武術記載都唔定。

中神通最勁呢個係 另外4個亦都承認
中頑童之所以居首係因為佢唔貪名氣
武功我覺得5人一樣

個腦都唔太關事
除左武功之後就係睇實戰經驗
郭靖依點唔會輸

個袖可以作為武器發勁

我覺得係郭靖=楊過>周伯通>黃藥師=歐陽=洪七≥王重陽

漏左一燈

其實係
神鵰大俠都唔係流，幫郭襄賀壽個part型到

那空明拳是天下至柔的拳術，是周伯通從《道德經》中化出來的，《道德經》中有言道：「兵強則滅，木強則折。堅強處下，柔弱處上。」又云：「天下莫柔弱於水，而攻堅強者莫之能勝，其無以易之。弱之勝強，柔之勝剛，天下莫不知，莫能行。」那降龍十八掌卻是武學中至剛至堅的拳術。語有云：「柔能克剛」，但也須視「柔」的功力是否勝「剛」而定，以洪七公的修為，縱然周伯通以至柔之術對敵，卻也未必能勝。但郭靖習了那左右互搏的法子，右手出的是空明拳，左手出的卻是降龍拳，剛柔相濟，陰陽為輔，洪七公的拳招雖然剛猛莫京，竟也奈何他不得。

咁講其實空明拳勁定降龍勁都係睇lv?

兩個相約同埋著眼點唔同
唔打一次根本就唔知

新5係武功內力方面點都小勝舊5
但係講埋臨場經驗就有啲保留

agger

張無忌應該勁過覺遠㖭
因為覺遠係少林寺應該冇大成（乾坤一氣袋）嘅機會

應該唔止小勝，好多新五學左九陰，講實戰經驗應該每個都唔差，可能一燈弱啲(出家人唔打架)

但係一燈有先天功喎

楊過隻鵰都屌打郭靖隻雙鵰啦

其實大家覺得太極拳勁啲定空明拳勁啲
兩者邊個柔啲

但係小紅馬屌打返瘦黃馬

勁過啦肯肯定

内功嚟講應該係三大神功張無忌>楊過=覺遠=爆袋張無忌

我話嘅新五係話三輪五絕唔係話楊過郭靖呢啲

Get錯左

其實我好好奇王重陽係三論五絕係咩水平，始終佢當年打贏嗰啲五絕都係三十零歲嘅，實力同三論真係一個天一個地

郭靜係老實人 唔係蠢
佢識將武功融會貫通用
危急時 eg楊康選丐幫幫主果晚
郭就諗到點樣自行解穴
同咪咁多神功 佢都學得識

重點 背九陰真經
佢可以成本背岀嚟
當中仲有啲係只能死背嘅外星文

咁都叫蠢 真係無嘢講...

重要咩

左右互搏要悟性低先學到

利申：玩過金庸群俠傳Online

靖哥哥係最勁既

sorry 點解三論唔係楊過果啲？

楊過唔會有對手

因為佢得一隻手

小龍女悟性如何?

左右互搏係要心無雜念

大智若愚

我覺得金庸係怕雙手嘅楊過太屈機
先寫郭芙呢條煩膠斬佢隻手

係雙手既話同降龍有d重疊左
變單手神功就搞掂晒

點解討論下邊個勁啲都可以起撚哂鋼

血氣方剛掛

金庸post伴隨鬧戰是常識吧

一隻手打條毛

最鍾意郭靖 數十招后，降龍十八掌的勁力忽強忽弱，忽吞忽吐，從至剛之中竟生出至柔的妙用，那已是洪七公當年所領悟不到的神功，以此抵擋三大高手的兵刃，非但絲毫不落下風，而且乘隙反扑，越斗越是揮酒自如。

掃地僧講左比大家聽係金庸筆下最勁既都係靠內功
所以覺得邊個內功高咪邊個勁

令狐沖冇內功都可打贏好多2線
如果內功相距唔遠，招式可以打破差距
淨係小龍女出玉女素心劍法都已經嚇撚死人

覺遠內功夠高啦

依個唔識用氣冇得講喇

笑傲啲人就唔好提喇

啱呀，以拙勝巧。任何招式係打中敵人之前都係虛招，大大力一野轟落去就係啦。
再純以內力講，楊過，郭靖係法王練龍象般若功之前等級差唔多。唔好唔記得楊過練功其實係捷徑，係bugs.郭靖就用正道內力慢慢進步，大家一齊練咁多時間嘅話，十六年後，楊過一定勁過郭靖。更何況郭靖要守城冇咁多時間練功，所以楊過內功一定勁過郭靖。郭靖最擅長降龍十八掌呢啲硬碰硬招式，如果同楊過硬碰硬嘅話必敗無疑。

可能我講得唔清楚，我意思係唔係新任嘅五絕，而係全部三論五絕

一論果陣王重陽贏係因為其他幾絕武功仲未大成。
同埋始終佢太早死，所以好老實我唔會放佢入去同其他絕比較

郭靖先人生winner,老婆又正,又有幸福家庭,又係人民心目中大英雄,降龍十八掌個朵已經令人聞風喪膽.
反而楊過自幼父母雙忘,命運慘淡,自細暗戀小龍女,但條女隻豬比尹生食左,條女又離開左佢,下半世用單手打飛機,唔死無撚用

郭靖係金庸winner

唔覺郭靖內力會差過楊過，人哋有齊全本九陰(重點係易筋鍛骨篇)，論內力lv唔會輸於海潮內功，加上你自己都識講，一個係循序漸進，一個係bug，講工齡，講精純度楊過根本唔係郭靖嗰皮，不過因為海潮嘅特性同埋郭靖無時間練功，我會認為兩個人嘅內功差唔多。而且郭靖亦唔係淨係識硬碰硬，金輪呢啲傻仔先係，郭靖學左幾個月九陰同互搏就識得靠降龍加空明擋洪七係當時天下第一嘅降龍掌力，武功大成之後更加係降龍嘅造詣上領悟到洪七都領悟唔到嘅剛中生柔嘅神妙境界，之後蒙古大營一戰更加靠北斗陣法同剛中生柔嘅降龍，同加起嚟遠強於己嘅敵人周旋。咁多以柔克剛，以弱勝強嘅戰績，點解你會覺得郭靖淨係識一味硬碰硬，更加唔好講話即便係硬踫硬，郭靖都未必會輸

笑傲除左東方不敗有討論價值，其他人都可以摺埋

之前個個post大家好心平氣和

呢句真 其他角色嚟到射神鵰 可能連沙通天 王處一 尹克西之流都唔夠打

即係一個lv 10內力 lv8招式既人vs1個lv9內力lv10招式既人，後者係有機會贏的
eg周伯通未開左右互搏唔夠東邪打，開左左右互搏未用九陰已可打和

楊過勁
一世好運同一世衰運比
衰運既人一定屌打對手

苦盡甘來

楊過醒啲 實戰大機好多

但係郭靖將佢所學到既武功融會貫通 實戰經驗超晒班喎

Super!

講緊邊個好打啲，應該齋講武功，楊過狡滑、郭靖太蠢呢啲額外條件唔應該喺考慮之列

降龍十八掌根來就係行大巧不功既路線 佢ON99加撚埋左右互博個加成落去
根來就九唔搭八

你可以話9唔搭8 但係唔可以話左右互搏冇用
左降龍掌 加空明拳咪等於2個人打人囉

當然冇一個玉女素心劍個加成咁大

只可以話係郭靖個左右互搏係 1+1 =2 (OR 接近2)
而小龍女係 1+1>=2
唔應該用ON9 去形容掛

射雕華山論劍個陣佢左右互搏用降龍掌加空明拳已經連洪七公都吹佢唔脹

郭靖射鵰後期雙手空明+降龍至剛至柔於一身肯定係第一

郭小偷係哲別黎
可以玩拉打用箭街屈楊過

射鵰後期第二次華山論劍
最好打個個係西毒喎

之後守城死左
又背婚唔係既話一早做左金刀駙馬

咁又應該冇咁勁
頂倒東邪3百招
但佢自己都話再頂幾招就會輸

我反而覺得令狐沖有機會打嬴張無忌嬴唔到既波斯使者/玄冥二老, 同埋都嬴到任何一個below五絕level既人

張如果唔係作者話佢最勁
應該無人會理佢
只要扣佢血快過佢補血 就贏

而且連黃藥師同洪七公都打唔過西毒
西毒先係最勁

張無忌打唔贏二老
罰你睇多次

西毒好似玩口水

西毒果時應該只係因為招式變到奇奇怪怪 出奇不意先突然殺到 黃藥師同洪七公 措手不及 (個人9估)

之後十幾年後洪七公又同西毒打到同歸於盡
假設2個人都係果十幾年勤力練功 段估洪七公唔會收窄倒個差距去平手

打贏過好多次啦喎

點會呀
最後一個頂三少林僧已經見到佢幾咁屈機
加埋佢大成九陽，已經勁過覺遠

講掌要講游坦之招"冰蠶毒掌"，蕭鋒對過幾掌後要改用腿掃斷人小腿

我簡寫廢事將句句子太冗長姐 張無忌打親都係苦戰, 而且同趙敏私奔都可以被王府班人打到重傷, 我覺得換做令狐沖打, 佢咩招都破到收哂你皮
令狐沖唯一破唔到既只有速度(內功因為破氣式無用過所以未知破唔破到)

係一打二先耐姐
至於令孤沖咩都破到就算啦，火喉完全未到
真係令孤沖潮文咁勁咩

所以七公修為好高 可能用總綱悟出成本九陰 否則唔會夠西毒打

陳家洛用百花錯拳開按摩店
胡斐做斬豬肉
得狗雜種有得打下

令狐沖贏唔贏到卓不凡

呢個post d笑點多過之前個post好多

狗雜種始終係超級撒亞人

第二次重遇
死係因為年紀大同唔肯休息
打到最後七公都係要認輸

因為呢套野鍾意張無忌

重申多次郭靖係蠢，但打起交上黎好醒
好似悟空咁，佢只係唔會乘人之危，但狠起上黎可以情急智生（詳見係九陰未成之前夠膽死用蒙古摔跤同歐陽峰打），亦唔會死牛一面頸同人以力鬥力。從黃藥師同歐陽峰以音較技同埋以天罡北斗陣之中悟出九陰真經嘅道理可以佢悟性有幾高，再加上佢以為自己好蠢、比起其他人更勤力習武，人地練一次佢練十次，一個人聰明已經難得何況佢勤力呢？再加上先天體質強，由細細個比班蒙古仔打去到成本射雕後期膊頭接洪七公一掌都唔死都可見佢身體有幾硬淨。如果唔係有蕭峰呢個好戰修羅轉世，郭靖先係成套書入面一等一嘅武學奇材。

你蝦個傷殘，算咩英雄好漢

我覺得係類似庖丁解牛, 令狐沖可以攻擊弱點打低對手(除非內力有五絕咁強), 反之張無忌對二老/王府班打手硬碰硬, 結果成日都要打好耐先可以稍勝

下下都你覺得你認為
張無忌叫做唯一一次大傷係內力對打18僧連線
再比二老偷襲先受傷
其他戰鬥基本上都叫吊打
打三使都係對方唔守信收內力
其實不如你重睇倚天啦

無視佢咪算囉

令狐練到破氣式之前面對五絕級都只能被秒

令狐沖大成易筋經先算喇

道家同佛家

Agger
張無忌由頭尾機到尾

笑死
Super

本身對佢印象唔錯，但係一諗起條友俾班女人玩到暈陀陀就不了

除非內力有五絕咁強？
張無忌九陽大成，內功比五絕有過之而無不及呀大佬
最尾張無忌一個頂三少林僧仲要完全冇事咁哈哈笑
內功高到難以想像

老翁=米奇

完全係神功護體刀槍不入mode

如果寫落去真係唔知點收科
最尾仲要拎埋九陰、降龍十八

其實有幾多人知道 金庸係2001年 浙江大學演講果陣 都有講過郭靖係眾主角當中武功最勁

所以我覺得金庸親口講嘅野 唔可盡信 佢可能當時冇認真諗清楚
我認為張無忌唔係最強 佢未必贏到郭/楊
更何況係天龍三兄弟+狗雜種

天龍三兄弟同狗雜種就算啦，4個超人黎

三部曲其實三個都平分科色，
張無忌內功最強
郭靖雙手互搏
楊過有黯然銷魂

或者金老睇既最強 唔係連登仔單純講既好打呢
郭靖 張無忌都比金老點名讚過最強

但係無點名話過楊過最强

印象中金老係冇點過楊過名
我都係投郭大俠一票

唔打過點知呀？

家陣用把口打架咩

以乾坤大挪移同九陽做底，九陰同降龍應該好似乾坤大挪移個陣咁輕鬆習畢甚至悟出更多野

當楊過見返小龍女既時候就已經差左個lvl

張無忌嘅九陽+乾坤大挪移已經令佢輕易學到其他絕世武功甚至比初創者使得更好更勁

有九陽點解要學返九陰

咁又係 所以係計兩個全盛時期先有討論價值
見返之後應該真係唔夠郭靖打

假如我有九陽都會照學九陰
只係內功篇參考下就算

仲要有咁勁嘅醫學，學上黎都事半功倍
其實九陰都好勁，只係九陽重內功
九陰集大成

陰陽調和

如果張無忌學到十八掌
佢嘅十八掌一定係三部曲入面最陽剛，最雄厚

正解

佢條友日日同趙敏周芷若啪啪啪，得閒又去波斯搵下小昭，邊會走去練武

張無忌十八歲人已經獨步武林，無心習武都正常
晚晚同敏敏群主玩腳

無啦啦 變左鳩毛勁飛機post

咁我又無講過令狐沖嬴到張無忌, 我純粹講個效率姐, 你自己想像下, 換轉令狐沖打18番僧, 佢根本唔會用內力對決唔會傷到自己

佢同楊過真係兩個極端黎，一個玩女玩到出神入化，另一個就

過兒兒時孤苦，巧遇清純如水嘅姑姑，自然係

都係果句，令狐沖大成易筋咪有資格討論囉

係愛呀哈利

西毒有九陰假經

上面打得幾好

假如計埋古龍，展夢白

計埋龍珠吖笨

鵰兄先係無敵
同過獨孤求敗練完武
再幫楊過練

根本計武功 張無忌完全屈晒
九陽乾坤 已經夠佢無敵 , 仲未計太極 聖火令
仲有見乜學乜 仲要勁過原版
黎黎去去都係用射神世界 > 倚全世界去反駁
所以張一定唔夠射神果D抽 ?
咩邏輯?
計晒佢武功根本郭楊冇可能夠佢打
計智慧 金老都話張無忌同楊過一樣識玩陰 玩小聰明

重點

其實我覺得乾坤大挪移冇想像中咁勁

戰神無忌

我成日都咁覺得
佢最勁係見嘜學嘜
佢同郭靖楊過打，分分鐘即刻copy返招降龍十八黯然銷魂出嚟都得
當然效果未必有佢哋咁勁
同埋乾坤大挪移又係屈機
可以將人哋打嚟嘅掌力一次過儲起晒，再反彈轉頭，或者將人哋嘅力 horizontal vertical調轉，完全違反物理定律，得天龍啲人先做到
所以我覺得張>郭>楊

張無忌同虛竹一個類型，都係硬件高軟件低，戰鬥智商為0，所有樓上話咩偷對手招嘅情況都係打啲佢一隻手指都對付到嘅廢柴先會出現，事實上你有睇過倚天就會見佢差唔多每次贏都係恃住自己內力高嚟壓對面，一遇到唔適用嘅情況就瀨晒野，應變能力成pat屎咁，連上限梅超風水平嘅周芷若，同遠遜三杰嘅三使都可以差啲收佢皮，你話佢對郭靖楊過呢啲經驗爆燈，應變能力又高嘅高手可以任你偷招，可以咁順灘俾你用乾坤蓄內力，真係搵鬼信

玄鐵劍渣手既楊過太屈機 攻擊力爆哂燈 斬石頭好似斬豆腐咁 只要俾佢斬中就死硬

張無忌3人之中內力最深 好睇佢可唔可以娜移開楊過既劍路
照計應該都可以 因為封住明教祕道粒大石頭都係俾佢娜移開

郭靖只可以打冇玄鐵劍既楊過 空手郭靖有左右互博 佔盡上風

張無忌>玄鐵劍楊過>郭靖>楊過

玄鐵劍楊過>郭靖=楊過≥張無忌
張無忌搬唔開舊石頭，只係推到郁左郁，另外雖然佢配置略強郭靖楊過，但實戰差太遠，打玄冥要上百招，打三使俾人摸頭，見到皮毛九陰以為見鬼，真係笑死

D 人問金庸三部曲邊個最聰明
佢話郭靖係係大智 體現係應對大事大非
楊過係小聰明 體現係玩陰，同對手過招
張無忌係兩個中間
去到你口中變左智商係 0

乾坤大挪移根本好睇唔好用，對住玄冥二老都要用到第七層，你同我講佢用黎打郭靖楊過

仲有個好有趣既現像
講郭 就拎佢神既時期去比
講楊就拎佢神最後打金輪法王，甚至黃衫女去講返佢
講張就拎倚中間既去講 , 打周芷若又拎黎講
後期周芷若睇佢打三僧都話原來佢當時冇出全力
呢d 又唔講
然後自己加一堆假設去講到自己金庸本人咁

楊過見到覺陽夠呆左啦
覺遠仲要未九陽大成
張無忌嘅內力>覺遠
嚇唔嚇，呆唔呆只係因為之前一向未見過姐
至於舊石，個setting根本就係要學左乾坤先推到，舊石嘅地方無處借力，就算你叫郭楊二人都係推唔到架啦

成本倚天張無忌叫用晒全力得最後打三僧
但就算用晒全力，最後都係哈哈大笑，氣都唔扯下，仲遊刃有餘

郭大俠同神鵰俠都係大英雄
打和啦好嗎

咁你嗰四條女呢
又打和

佢最愛趙敏嘛，其餘果啲sp黎

敏敏>芷若>>all

張大教主是個腳膠

個個都愛 唔好迫我揀啦

張大教主曾曰：「芷若，我對你一向敬重愛慕、心存感激，對殷表妹是可憐她的遭遇、同情她的痴情，對小昭是意存憐惜、情不自禁的愛護，但對敏妹卻是…卻是刻骨銘心的相愛 。」

趙敏敢愛敢恨
為條仔放棄晒所有野

大陸新聞話新版倚天2017會係下半年播
但女主角無射鵰咁正 個黃蓉正到

佢呆咗係因為估唔到除咗5絕外 居然仲有人有咁高內力啊 仲要係少林寺嘅人 楊過同少林寺個乜乜首座好熟 佢話無理由個首座唔講佢知 唔係因為佢內力高到呆咗啊 望見你就真係呆咗啦

無忌你份人就係咁
成日都叫人打和

搭單一問
其實港女芙係咪鐘意楊過

一定係，反之亦然：
許多人讀《神鵰俠侶》都有種感受，就是看似針尖對麥芒的楊過與郭芙，其實內心是互相愛慕的。甚至有人分析說，與楊過、小龍女的愛情明線對應，楊過與郭芙間的情感糾葛，是整部書的一條情感暗線。

關于郭芙對楊過的愛，“大戰襄陽”一節，在楊過出手救了郭芙的丈夫耶律齊後，說得明白——郭芙一呆，兒時的種種往事，霎時之間如電光石火般在心頭一閃而過：“我難道討厭他麽？武氏兄弟一直拼命向討我的喜歡，可是他卻從來不理我。只要他稍爲順著我一點兒，我便爲他死了，也所甘願。我爲什麽老是這般沒來由的恨他？只因我暗暗想著他，念著他，但他竟沒半點將我放在心上？”

也就是說，郭芙對楊過的愛，一直都被自己的氣惱（別人都捧著她順著她，唯獨楊過逆著她）所掩蓋，此刻因感激他，障在心頭的恨惡一去，她才突然體會到，原來自己對他的關心竟是如此深切。

書中將郭芙對楊過的愛說得很明白了，那楊過對郭芙是否有愛？下面列些細節，予以說明。

一，

小龍女第一次失去蹤迹後，楊過離開終南山外出尋找。那時，他十八歲。

這天，楊過聯手程英、陸無雙、耶律齊等對付李莫愁，突然，郭芙和二武先後趕到。書中說——

“楊過與郭芙多年不見，偶爾想到她時，總記得她是個驕縱蠻橫的女孩，那知此時已長成一個顔若春花的美貌少女。……她眼光掃到楊過臉上時，見他身穿蒙古裝束，戴了面具後又是容貌怪異，不由得雙蛾微蹙，神色間頗有鄙夷之意。”

“楊過自幼與她不睦，此番重逢，見她仍是憎惡自己，自卑自傷之心更加強了。……他站在一旁暗暗傷心，但覺天地之間無人看重自己，活在世上了無意味。”

隨後，眼見郭芙與神采奕奕的二武兄弟“神情親密”，且三人聯手趕跑李莫愁（實際是被郭靖、黃蓉名頭嚇跑），楊過心神大亂，只道所有人都瞧不起他，心中混亂，厭憎塵世，離開衆人，向荒山野嶺間亂走……

上面細節明白告訴我們以下三點——

第一、自孩童時期離開郭芙後，楊過有時會想起她，而且“總記得她”如何如何；

第二、楊過很不願意看到郭芙與二武在一起的親密模樣；

第三、楊過對郭芙的在意已經異乎尋常。一見之下，只因她神色間流露出“鄙夷之意”，楊過便馬上心灰意冷，竟覺得“活在世上了無意味”。其實，當時楊過是戴著人皮面具的，郭芙根本不知眼前之人是誰！但即便如此，楊過竟對她的“鄙夷之意”傷心到那種程度，可見他對郭芙的在乎，已經到了刻骨銘心的地步。想想，當時的楊過難道不是反應過度嗎？這是一種正常表現嗎？這難道不是因爲他對這個女孩有著超乎尋常的情感嗎？

二，

此後，因聽說郭靖一家在大勝關，楊過馬上打扮成叫化子模樣前往。

廟外，楊過“只見一個少女穿著淡綠衫子，從廟里快步而出，但見她雙眉彎彎，小小的鼻子微微上翹，臉如白玉，顔若朝華，正是郭芙。……楊過只向她瞧了一眼，不由得自慚形穢，便轉過了頭不看。”

——大家想想情窦初開的人，在什麽人面前最容易自卑？自然是在心有所動的某個異性面前。

“楊過正吃之間，眼前鬥然一亮，只見郭芙笑語盈盈，飄然進殿，武氏兄弟分侍左右。……三人自顧說話，對坐在地下吃飯的楊過眼角也沒瞥上一眼。……楊過的一雙筷子插在飯碗之中，聽著蹄聲隱隱遠去，心中百感交集，也不知是愁是恨？是怒是悲？”

——見了念念不忘的姑娘，眼前會“鬥然一亮”，見她與別的男生在一起，會“一雙筷子插在飯碗之中”，“也不知是愁是恨？是怒是悲”。這是種什麽狀態？暗戀的狀態啊！

三，

在大勝關，楊過終于與郭芙正式見面。

在偷聽了楊過與全真教的一番恩怨後，郭芙問道：“楊大哥，你師父幹麽不要你？”楊過道：“那原因可就多啦。我又笨又懶，脾氣不好，又不會裝矮人侍候師父的親人，去給買馬鞭子、驢鞭子甚麽的……”

——楊過這是拿此前看到的二武兄弟巴結郭芙說事。他爲何如此陰陽怪氣地提這個？只有一個解釋：吃醋！

郭芙見他如此，嫣然一笑，問：“你師父是個道爺，難道也有女兒麽？”楊過見她這麽一笑，猶似一朵玫瑰花兒忽然開放，明媚嬌豔，心中不覺一動，臉上微微一紅，將頭轉了開去。

——只因見郭芙對自己一笑，便臉紅心跳。這是什麽狀態？愛戀呀！

四，

在陪郭芙去偷看黃蓉教魯有腳打狗棒法的路上，楊過見她臉色嬌紅，禾眉微蹙，確是個絕美的姑娘，比之陸無雙、完顔萍、耶律燕等還都美上三分，心中微微一動。此後，楊過更是鬼使神差地把郭芙的心事給說了出來：“武家哥兒倆都喜歡你，都討你好，你心中就難以取舍。”

郭芙接下來問楊過自己該怎麽辦？楊過笑道：“我瞧兩個都不好。”郭芙一怔，問道：“爲什麽？”楊過笑道：“若是他二人好了，我楊過還有指望麽？”

——書中在楊過此話出口後，接著寫道：“他一路上對陸無雙嬉皮笑臉的胡鬧慣了，其實並非當真有什麽邪念，這時和郭芙說笑，竟又脫口而出。”但我們看，楊過所說真是純粹玩笑話嗎？會不會是以玩笑的語氣說出心聲？

對楊過此語，郭芙一呆，不知該發怒還是不該，板起了臉。楊過碰了一個釘子，覺得老大不是意思，心想：“我擠在他們三人中間幹麽？自己走得遠遠的罷！”轉過身來，緩緩而行，心想：“武家兄弟把這姑娘當作天仙一般，唯恐她不嫁自己。其實當真娶到了，整天陪著這般嬌縱橫蠻的一個女子，定是苦頭多過樂趣，嘿，這般癡人，也真好笑。”

——有句話叫“言不由衷”。楊過此時所想會不會是言不由衷？怎麽兩人好好聊天，你想到娶郭芙做老婆了？而且還在心里分析什麽“苦頭”和“樂趣”？這是典型的欲蓋彌彰吧！

五，

只因在郭芙面前碰個釘子，楊過轉身就要走。郭芙卻挽留他，說自己還有話要和他說，而且當晚的英雄大宴，會來好些英雄好漢。

楊過笑道：“我又不是英雄，若是也來與會，豈不教那些大英雄們笑話？”郭芙心直，道：“反正陸家莊不會武功之人也很多，你跟那些帳房先生、管家們一起喝酒吃飯，也就是了。”楊過一聽大怒，心想：“好哇，你將我當作低三下四之人看待了。”臉上卻絲毫不露氣惱之色，笑道：“那可不錯。”他本想一走了之，此時卻將心一橫，決意要做些事情出來羞辱她一番。

——既然大怒于郭芙看不起自己，那直接走好了，幹啥又留下來？而且給自己找個借口說要“羞辱她一番”！其實，他不過是要找個機會證明一下自己。這種心態，表面上看是爭強好勝，其實質還是對這女子的異常在乎。

六，

接下來，便是大勝關英雄大宴。

說實話，如果楊過與郭芙照此發展下去，加上郭靖早有把郭芙嫁給楊過之意，而黃蓉知道拗不過丈夫，也已從反對變爲默許甚至行動，還真不知道事情會如何發展。好在，小龍女及時出現了。

英雄大宴上，楊過一見小龍女出現，大喜若狂，胸口便似猛地給大鐵槌重重一擊，當即從屋角一躍而出，抱住了她，大叫：“姑姑，姑姑！”

此後，楊過再不理會郭芙那檔子事，專心致志與小龍女膩味在一起。他這表現，倒有些像賈寶玉曾經的“見了姐姐便忘了妹妹”。

我一點都不懷疑楊過對小龍女的愛戀（特別是在成年後，他的愛變得深沈專一），但同樣不可否認的是，青春少年都会有情窦初开的时刻，十八歲以及更年幼時的楊過，心里是有郭芙的位置的。否則，該如何解釋上面所列他對郭芙的異乎尋常的在乎？怎樣解釋他因爲郭芙的一颦一笑而有的大悲大喜？

楊過是喜欢郭芙的，至少是曾經。楊過和小龍女的愛情大樹是一點點長成的，心里對郭芙也有喜歡的樹苗。後來因爲種種原因沒有長成愛情。

楊過對郭芙情感頗為複雜：
愛:如上總總
恨:小龍女古墓重傷
情:三代世交
仇:斷臂

比起小龍女與郭襄，楊過對郭芙的情感複雜得多

俠客行

明明金輪練左龍象之後勁到痴線，同周，黃，一燈都唔輸，直頭打贏慈恩

但都輸比楊過，楊過點會輸比郭靖

16年前，郭靖金輪打左幾野叫平手，但16年黎，郭靖應該無乜突破

金輪輸比楊過後苦練龍象，達到前無古人景界都輸比灰爆楊過

楊過好難話唔夠郭靖打喎

因為黯然楊過太bug
所以不嬲都係分
黯然楊過>郭靖>普通楊過

黯然楊過只係識用無限閱讀既楊過

七公諗係咁諗, 佢唔知西毒都就冇氣, 兩個都鬥到尾先俾楊過分開左
新修訂版更加話佢兩個最後一正一逆化成太極, 證明七公總綱正練=西毒成本九陰逆練
反而係西毒拆打狗棒法拆到最後一招時, 雖然最終拆到但係都服左七公, 因為西毒花左好長時間先諗到點拆

咁不如講下無忌實戰有咩智商睇現啦

原來百招玄冥同俾三使摸頭係倚天中間，我真係學到好多嘢
講戰鬥智商郭靖攞摔跤打西毒，楊過英雄大會打霍都達爾巴，戲耍李莫愁，場場都係以弱勝強，大成無忌子打玄冥都要七層乾坤打成百招先贏到，差啲俾三使打殘，你話笑死唔笑死

楊過=覺遠=爆袋張無忌，睇內力唔係淨計幾多層，要睇埋功齡，唔該自己睇返張三豐評價張無忌嗰段。至於嚇唔嚇唔知，我淨係知無忌因為唔知對面武功家數就差啲俾不如梅超風嘅人打殘，反映到戰鬥智商同應變能力係幾咁低，另外郭楊推唔推到唔關我事，我只係糾正你話佢推得開舊石嘅錯誤。

見皮毛九陰如見鬼差啲被打殘，打玄冥要百招+七層乾坤，打不如三傑嘅三使俾人摸頭，好撚有智慧啊真係
同埋真係好好奇九陽+乾坤無敵嘅理據係邊，經過三聯版同新修版俾金老一貶再貶嘅垃圾番邦武功真係有咁勁？

恕我直言，如果唔係俾面郭伯伯同郭伯母，楊過已經一早拍撚死草包芙，大陸人ff過芙啲文係圈中就係笑料

一招平唔等於16年前郭靖=金輪，千招難分勝負嘅旁白係蒙古大營一戰已正式成為笑話。

我懷疑條友根本無睇過書

韓小瑩個越女劍係咪啊青個手越女劍

張無忌爆袋>覺遠喎
楊過見到覺遠咁嘅內力驚覺有唔識嘅人可以比肩
原文：
這兩句喝聲只震得滿山皆響，顯是內力充沛之極，雖不威猛高昂，但功力之淳，竟是不弱於楊過的長嘯
之後楊過再講：內力之深厚，竟可和一燈大師、郭伯伯相匹敵
之後到張無忌大成
原文：這等機遇自來無人能遇
咁即係覺遠係未曾大成，已經可以令楊過驚呆世人有人可以同自己等新5絕比肩而自己不知
咁大成嘅張無忌點會唔夠楊過打呀？
見到未大成嘅覺遠就已經呆一呆，不論係因為唔識同埋係少林門下
見到大成嘅張仲唔驚到懶屎？

上面個篇講楊過郭港女互相愛慕我覺得係過份解讀左

個機遇唔係講緊爆袋有講勁過覺遠

你知唔知機遇係咩意思

both
個袋係機遇
大成都係機遇
張無忌就咁讀經文，冇潛心練習，大成唔到
何況對武學感避忌嘅覺遠？

金輪連普通楊過都打唔贏

唔係，我覺得佢講得好岩

做咩姐你

倚天原文：【張三豐於剎那之間，只覺掌心中傳來這股力道雄強無比，雖然遠不及自己內力的精純醇正，但泊泊然、綿綿然，直是無止無歇、無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶瑩之意，顯得內功已到絕頂之境，生平所遇人物，只有本師覺遠大師、大俠郭靖、神鵰俠楊過等寥寥數人，才有這等修為，至於當世高人，除了自己之外，實想不起再有第二人能臻此境界】

已經confirm條弱智仔係真係無睇過書

其實人越大越唔鐘意金庸
佢d主角似足一班世界仔靠負碌上位
做幾年野就騎住班努力左幾十年既人
仲要食哂d女，其他人咁努力都係打飛機

爆袋無忌九陽完成度高，但功齡遠遜覺遠，精純度大有不及，所以兩者打和。咁撚簡單嘅嘢都唔明都算，仲無視倚天入面無忌內力五絕級嘅原文，打一大段完全九唔答八，完全explain唔到"楊過會俾無忌嚇到瀬屎"嘅廢話出嚟，真係唔知你想點

BTW退一萬步嚟講即使爆袋無忌內力強過楊過郭靖，都唔會打得過，兩者嘅實戰水平差太遠（自己爬文）

唔好咁串無忌子啦

成班人練左幾十年功，無忌子負碌就屈哂機
身中玄冥神掌，只有九陽神功救到
全中國咁大，有無數過山洞，咁岩就跌中一個有九陽神功既山洞
咁岩佢又學過醫，識幫隻白猿做手術
仲要咁岩九陽神功可以縮骨爬返出黎
我寧願話佢靠父幹我都無咁嬲

所以我鐘意古龍多d

金書入面要講無奇遇嘅主角，其實得一個蕭峰，不過佢天生資質好到無奇遇都練到變絕頂高手，其實咁又算唔算奇遇呢

古龍都好睇，但後期啲文風真係太中二，頂唔順

唔洗縮骨都走到既，有第二條路，不過好撚負碌係真

郭靖 楊過冇對打過，分唔到高下
但金老寫楊過海潮練功，一野轟落去果幾段好震撼。
就算射鵰入面既郭靖都冇哩種震撼力

所有神功都要奇遇
相反古龍個個都唔洗練功，
李尋歡根本就係古代一拳超人
一出手就有人死

金老都講過，蕭峰係最特別既角色
天生武功高強唔洗練
但其實唔多唔少都係靠父幹血統

唔係唔洗練，係古龍skip左
因為古龍個focus係江湖
金庸個focus係主角
起碼李尋歡同唔到心愛既人一齊

人地乾坤大來移練70年都唔知練唔練倒
有條友7日就練成 完全係劇情需要先至可以做到

我係練左70年果班人應該會憤而自殺

主角威能

叫佢練龍象般若功即刻毀天滅地

張無忌學乾坤大來移 呢段真係ON9
只有外掛先解釋倒

應該話真正描述到種境界比你聽 同埋唔係一下就無啦啦大成爆機咁 而係知道點樣進步到

獨孤求敗

咁佢果到係六年既進步
郭靖射雕之後都應該有好大進步
同埋黃蓉兩個應該可以一齊練完成本九陰真經

屌啦，古龍唔寫練功咋，大部分人物都係練滿師之後既故事。

好似得絕代雙驕同大旗英雄傳係主角由廢變勁
但絕代雙驕都叫合理，主角由細跟勁人練功，到最後都未夠最top既打
係大旗英雄傳嫁衣神功似金庸果堆神功

係郭靖學全成本 但無乜好似呢度描述到咁神奇 好似真係FEEL到進左好多次化咁

郭靖晚晚被西毒迫隻抽自創左套只守不攻既劍法那類算唔算

楊過唔係bug, 林朝英仲好打過王重陽(王重陽要用九陰真經先克制到玉女心經)
而林朝英係ff大師....所以傳落黎套內功同招式都係ff為主
所以楊過黯然冇話bug唔bug...本來就係ff
不過林朝英ff>>>>楊過ff, 所以玉女素心劍法可以互克又可以互補, 楊過就唔得lu一搵返小龍女就失效

咁斷估勁唔過周，黃，一掛
外掛楊過打贏金輪喎

周伯通識嘅郭靖全部都識，但郭靖識嘅周伯通就唔係全部識，再加上郭靖方當狀年，有體力優勢，點會勁唔過嗰幾個老嘢。而金輪除左大力之外係廢嘅，同張無忌一樣係高配低能，實戰慘不忍睹，16年前有內力唔用走去同雙手劍龍女比快搞到差啲收皮，16年後練成十層龍象打準五絕級嘅裘千仞要用成晚先打得贏，襄陽一戰俾非黯然楊過三百招壓制，咁嘅戰績打唔打得贏普通五絕都成問題。

你up乜鳩

乾坤係書入面寫到明學習速度全睇學習者內程度，廢柴練70年係好正常，屌呢樣不如屌無忌點解跌落山洞死唔去仲執到神功好過啦

唔關事，龍象係睇悟性，唔係睇內力，而且好可能會唔兼容，練完分分鐘自爆

龍象咁難練
九陽係張無忌都練到
仲要一練成就屌打哂所有角色

楊過唔係靠姑姑用針拮先贏咩

全真派武功(唔計內功)郭靖識條鐵呀

係, 輸內功

依d垃圾識黎做乜
識左空明拳夠啦

嗰時係怕姑姑個傷勢，所以想快d走
如果慢慢打，金輪一定唔夠打

就係輸內功拉長打會無氣先

你岩,我錯了

如果個時楊過點會夠金輪打，內功都未係佢對手，淨係屈把重劍

我認為黯然或者玄鐵劍狀態下既楊過大於等於郭靖

空手冇黯然既話就輸硬了

七子廢, 唔代表王重陽/周伯通廢, 就算係廢都未論到郭靖出聲, 係都係楊過...

過兒一輸小小就諗起要同姑姑永別爆seed，
三招就秒左金輪
郭靖要贏除非一招收過兒皮，
仲未計揸重劍仲屈啲，郭靖打撚毛咩

2017王蓉真係好好J
扮乞丐果到我已經流口水

事實係自創互搏同空明之前嘅周伯通連裘千仞都揪唔贏，而王重陽水平不明，而且啲精深武功完全無傳俾弟子(連師弟周伯通都無傳)。所以去到郭靖時期嘅全真武功可以係話不值一哂，僅餘嘅精華就係內功同陣法，而呢兩樣郭靖都學咗，仲學其他垃圾嚟托。

唔係，係楊過太心急救姑姑先會俾金輪捉到破綻去強逼鬥內力，以己之長對敵之短，若果楊過正常發揮重劍威力的話金輪係會收皮。

BTW重劍楊過同金輪一戰同我所講嘅嘢有咩關係

古龍d人個個封頂走出黎

其實大家一直話天龍3兄弟屌打郭楊張，大家有冇捻過3兄弟武功就係影射神倚?

蕭峰=郭靖
段譽=楊過
虛竹=無忌

所以三個都咁勁，各有所長，真打要分生死先知邊個頂到最後，我自己就揀玄鐵劍楊過啦，16年前話晒一擊就可以斬裂古墓啲石棺材，16年後大成只會更加恐怖，重有華山論劍時七公都講過兵器比拳掌法更難練，所以計輸出，應該玄鐵楊過，計實戰郭靖當知無餽，無忌就單挑磨死你

可唔可以解釋下紅字

其實金毛獅王喺射鵰同神鵰入面係邊個級數

鐵掌

九陰真經係唔係廢？
練完既郭都唔夠楊打？？

郭俾人低古得好緊要
九陰真經係最強武學
郭學得最齊
十八掌係最強外功
洪話佢運用得剛柔並重
又話加乘功 北斗陣同左右互搏
但好多人都話佢蠢 實戰唔夠打

d人錯唔哂, 神鵰李莫愁屈左咁耐主要原因係佢身經百戰經驗老到

郭靜實戰仲唔夠多咩
個個見到佢都想打死佢
華山同兩絕打300回都無問題
1 on 1對手佢仲多過楊
又識蒙古武學 同 神箭手
打仗睇遺書仲練咪偉略
根本打架已經無弱點

打歐陽風
靈人智上人 都搵命博

射鵰完左之後佢去左桃心島住左十幾年, 之後返中原帶楊過上終南山打左一大場, 之後就去左守城喎。 點同楊過李莫愁呢d周圍去嘅比

梗係我好打啦

郭靖唔係蠢係憨直，而且睇蒙古大營一戰就知道佢實戰經驗同戰鬥智商都好高。

客觀講，獅王上限邱處機

佢大叫可以令集會班人癡線
所以有鐵掌level唔係無可能

如果係圍繞呢個point黎拗，我覺得係楊過好打好多

李莫愁=曹星如，靠打垃圾刷存在感

題外話
郭襄真係好正
小龍女死港女 郁d就走佬玩鳩楊過

睇唔明你段嘢上下文有咩邏輯關係，我淨係知獅王連無幻陰指嘅成昆都差啲打唔贏。

內力驚人囉
同咪都獅王啲人聽到佢就驚
唔係廢到丘咁嘅水平掛

歡迎討論

再講，個戰績好似好犀利，第一係獅吼功之威(獅吼功係一種武功，同靠內力本身去叫無可比性)，第二係集會班雜魚太垃圾

張翠山夠吹到話獅王同張三豐差唔多啦屌，你唔係信啊。
另外丘處機唔廢，佢睇落廢只係因為對手太勁，除左五絕金輪裘千仞呢啲，勁過佢嘅人係屈指可數。

應該係話五絕實在拋離其他人一個層次
七子加天罡北鬥都係同黃藥師打和
而佢師傅重陽真人廿幾年前已經勁到一指打殘西毒
所以佢落差太大 人又冇品 成日比人笑

可能我地對鐵掌嘅實力睇法唔同
我覺得鐵掌無想像中咁勁
第二次華山俾人輕鬆ko做一燈徒弟
無人講到佢係五絕外嘅頂級高手
所以我話獅王同級 都唔覺得佢勁

而你覺得佢勁 我話同級
你就覺得我高估咗獅王

不如討論下鐵掌實力去到邊

射鵰、神鵰原文：郭靖昨晚在君山之巔見到裘千仞的鐵掌功夫，端的鋒銳狠辣，精妙絕倫，【不在周伯通、黃藥師、歐陽鋒諸人之下】， 自己頗有不如，此時狹路相逢，哪敢有絲毫輕敵之意？

聽這兩人的腳步聲都輕捷異常，【前面這人的武功竟似不在周伯通之下】。歐陽鋒大是驚疑：「此人居然能逃得過老頑童之手，當世之間，有此本領的屈指可數。」

郭靖；「這裘千仞的【武功未必就在師父之下】，只因邪不勝正，氣勢先就沮了。只要我將一身武功用於仗義為善，又何須將功夫拋棄忘卻？」

【他的鐵掌功夫和一燈大師的一陽指各擅勝場，當年本在武林齊名】。一燈的佛學修為做他師父而有餘，【說到武功，要是出先天功一陽指全力周旋，或可勝得一招半式】，掌上功夫卻有所不及，這般只挨打而不還手，時候稍久，縱不送命，也必重傷。

【周伯通的武功雖比裘千仞略勝一籌】，但要傷他性命，卻也大非易事】。

二論華山裘幾時有俾人ko？佢係俾一燈嘴遁收服㗎wo

七子實力之間差好遠，全部都有丘處機水平嘅話應該可以勉強打兩個黃藥師

小龍女都港女
咁撚pure

郭襄正d

真係好想知先天功有幾屈先可以令王重陽做五絕之首

各有各正
但小龍女依d又靚又pure既人真係世間少有
同埋其實佢都真係全心全意愛楊過，同埋佢走次次都因為誤會，所以我覺得小龍女一d都唔港女仲好屈機

其實會唔會有外傳 同人作寫下佢搵楊過個24年

勁到有女都唔屌

只要強攻天罡最弱個件已經足以破陣

楊過對郭靖根本係月經黎
睇盡咁多post都係冇結論
但永遠都會有人 keep住討論個下先好笑

其實我覺得
七子同黃藥師打和唔成立
因為七子係報仇心態打
而黃係殺人心態打
咁都打和 証明黃高好多班
七打一 可以控制到唔打死人和到

煩膠一名, 如果丘處機係射鵰原罪, 咁小龍女雖然唔算係神鵰原罪但係都唔好得過丘處機幾多

講全心真心, 應該係陸無雙同程英, 相處左唔耐已經願意為楊過死

公孫綠萼同小龍女一樣自細已經唔識男女之事, 公孫綠萼呢個角色同小龍女有強烈對比
公孫綠萼願意兩女侍一夫...

味又係唔夠西毒打

有時好揼春 明明同楊過講多兩句就無誤會
但粒聲唔出走咗去

佢好明顯喺唔識同人交流果類喇，真正既不食人間煙火

追星族一名

一燈都學咗先天功，睇唔出有幾屈

神鵰原罪係郭芙，請認清現實

神鵰原文：
楊過苦笑道：「這位公孫老太太性子執拗之極，她的解藥又藏得隱秘異常，若非她自願給我，否則便是將谷中老幼盡數殺了，鋼刀架在她頸中，也決計不肯拿出來的。」小龍女道：「我倒有個法子。」楊過早猜到她的心意，說道：「龍兒，你再也休提此言。你我夫妻情深愛篤，如能白頭偕老，自然謝天謝地，如有不測，那也是命數使然。咱兩人之間決不容有第三人攔入。」
小龍女嗚咽道：「那公孫姑娘……我瞧她人很好啊，你便聽了我的話罷。」
綠萼心中大震，知道小龍女在勸楊過娶了自己，以便求藥活命。只聽楊過朗聲一笑，道：「公孫姑娘自然是好。不但好，而且非常之好！其實天下好女子難道少了？那程英姑娘，陸無雙姑娘，也都是品貌雙全、重情篤義之人。只是你我既兩心如一，怎容另有他念？
你再設身處地想想，若有一個男人能解你體內劇毒，卻要你委身以事，你肯不肯啊？ 」
小龍女道：「我是女子，自作別論。」楊過笑道：「旁人重男輕女，我楊過卻是重女輕男……」

小龍女跳崖係為邊個？

唔好怪我講嘢直，我希望啲無睇過書淨係識玩抹黑嘅書盲死返出去

細路女係咁

已正評

但王重陽除左先天功之外其他就係全真派武功

有編潮文話令弧沖可以入AVENGERS
擺明係郭大俠先第一個可以入AVENGERS

講射箭唔輸比Hawkeye
搏擊 體力 連美國隊長都未必係佢果皮

唯一就係HAWKEYE 把弓太多FUNCTION 佢可能舞唔掂

蒙古隊長定係大宋隊長

咁佢天縱奇才，而且年紀大過其他五絕好多，功力上占優，咪贏到囉，而且一論五絕同三論五絕又唔係同層次呢

王重陽係三十幾歲先練功 大器晚成
遲來先上岸 屌打其他4絕

金庸入面一定係張三豐最慘
百幾歲都仲係處男
超級大毒撚

同我一樣

但係比成就，你就

王重陽都係 仲要早死

王重陽有林朝英

又好似係齋計練功時間應該唔多得過其他絕好多

王重陽寧願出家都唔受林朝英溝，抵佢毒一世

lm

楊過內功點會弱過郭靖
冰床 鉛鐵重劍 九陰全集

冰床用處不大
九陰，郭靖練得更齊
係浪濤練劍先變態

郭先係全集
楊只係部分 外星文佢見都未見過

屌那星太多鳩post 推返啲討論post上黎先

好黯然出古惑招
諗起個場面我就笑出聲

最近真係好多金庸post

喊住分你心 等郭伯伯埋黎就象毒針